[
  {
    "question": "Câu 1: Chủ nghĩa Mác được hình thành vào giai đoạn lịch sử nào? ",
    "answer1": "Những năm bốn mươi của thế kỷ XVII",
    "answer2": "Những năm bốn mươi của thế kỷ XVIII",
    "answer3": "Những năm bốn mươi của thế kỷ XIX",
    "answer4": "Những năm bốn mươi của thế kỷ XX",
    "correct": "Những năm bốn mươi của thế kỷ XIX"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Tiền đề lý luận hình thành thế giới quan và phương pháp luận triết học Mác? ",
    "answer1": "Triết học cổ điển Đức",
    "answer2": "Triết học cổ đại",
    "answer3": "Triết học trung đại",
    "answer4": "Triết học cận đại",
    "correct": "Triết học cổ điển Đức"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Tư tưởng triết gia nào tạo bước chuyển cho Mác từ duy tâm sang duy vật?",
    "answer1": "Arixtốt",
    "answer2": "Kant",
    "answer3": "Hêghen",
    "answer4": "Phoiơbắc",
    "correct": "Phoiơbắc"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Thành tựu khoa học nào đã bác bỏ quan điểm siêu hình và thần học về vai trò Đấng tối cao? ",
    "answer1": "Cả ba phát minh trên",
    "answer2": "Thuyết tiến hóa",
    "answer3": "Thuyết tế bào",
    "answer4": "Quy luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng",
    "correct": "Cả ba phát minh trên"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Mác đã kế thừa những giá trị biện chứng duy tâm của triết gia nào?",
    "answer1": "Shelling",
    "answer2": "Phoiơbắc",
    "answer3": "Kant",
    "answer4": "Hêghen",
    "correct": "Hêghen"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Chủ nghĩa Mác-Lênin cấu thành từ mấy bộ phận? ",
    "answer1": "Ba bộ phận",
    "answer2": "Bốn bộ phận",
    "answer3": "Năm bộ phận",
    "answer4": "Hai bộ phận",
    "correct": "Ba bộ phận"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Triết học ra đời trong xã hội nào? ",
    "answer1": "Tư bản chủ nghĩa",
    "answer2": "Chiếm hữu nô lệ",
    "answer3": "Phong kiến",
    "answer4": "Công xã nguyên thủy",
    "correct": "Chiếm hữu nô lệ"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Hệ thống quan niệm của con người về thế giới, về con người và vai trò con người trong thế giới đó, gọi là gì?",
    "answer1": "Lý luận",
    "answer2": "Khoa học",
    "answer3": "Thế giới quan",
    "answer4": "Nhân sinh quan",
    "correct": "Nhân sinh quan"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Học thuyết triết học phản ánh quan điểm duy vật biện chứng của người Trung Hoa cổ đại?",
    "answer1": "Âm-Dương",
    "answer2": "Đạo Gia",
    "answer3": "Nho Gia",
    "answer4": "Pháp Gia",
    "correct": "Âm-Dương"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Nhà triết học nào cho rằng  “Thế giới ý niệm có trước thế giới vật chất và sinh ra thế giới vật chất”",
    "answer1": "Hêraclít",
    "answer2": "Arixtốt",
    "answer3": "Platôn",
    "answer4": "Đêmôcrít",
    "correct": "Platôn"
  },
  {
    "question": "Câu 11: Khi nói vật chất là cái được cảm giác của chúng ta chép lại, chụp lại, phản ánh, về mặt nhận thức luận Lênin muốn khẳng định điều gì? ",
    "answer1": "Ý thức phụ thuộc vào vật chất",
    "answer2": "Ý thức có khả năng phản ánh đúng thế giới",
    "answer3": "Vật chất là tính thứ nhất và ý thức là tính thứ hai",
    "answer4": "Ý thức chỉ là sự sao chép thế giới vật chất",
    "correct": "Ý thức có khả năng phản ánh đúng thế giới"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Người đưa ra định nghĩa hoàn chỉnh về vật chất là ai? ",
    "answer1": "Các Mác",
    "answer2": "Ăngghen",
    "answer3": "Lênin",
    "answer4": "CP",
    "correct": "Lênin"
  },
  {
    "question": "Câu 13: Lênin khái quát đặc tính quan trọng nhất của vật chất để phân biệt với ý thức, đó là đặc tính gì?",
    "answer1": "Chủ quan",
    "answer2": "Khách quan",
    "answer3": "Phản ánh",
    "answer4": "Cảm giác",
    "correct": "Khách quan"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Hoàn thành định nghĩa vật chất của Leenin : “Vật chất là phạm trù triết học dùng để chỉ………….…. được đem lại cho con người trong cảm giác”. *0/1",
    "answer1": "thực tế khách quan",
    "answer2": "hiện thực khách quan",
    "answer3": "vật thể khách quan",
    "answer4": "thực tại khách quan",
    "correct": "thực tại khách quan"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Hãy chỉ ra một mệnh đề sai theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng.",
    "answer1": "Vận động cao xuất hiện trên cơ sở vận động thấp",
    "answer2": "Các hình thức vận động khác nhau về chất",
    "answer3": "Mỗi hình thức vận động ứng với một kết cấu vật chất",
    "answer4": "Mỗi một sự vật gắn với một hình thức vận động",
    "correct": "Mỗi một sự vật gắn với một hình thức vận động"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Theo triết học Mác-Lênin, luận đề: “Không có đứng im tương đối thì không có sự vật nào tồn tại cả”  đúng hay sai? ",
    "answer1": "",
    "answer2": "Đúng",
    "answer3": "Sai",
    "answer4": "",
    "correct": "Đúng"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật, động vật có thể đạt tới hình thức phản ánh nào? *0/1",
    "answer1": "Tâm lý",
    "answer2": "Cảm ứng",
    "answer3": "Ý thức",
    "answer4": "Sao chép",
    "correct": "Tâm lý"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Khi hai sự vật tác động qua lại làm xuất hiện sự phản ánh và trình độ phản ánh về cơ bản phụ thuộc vào yếu tố nào? *0/1",
    "answer1": "Cấu trúc vật tác động",
    "answer2": "Cấu trúc vật nhận tác động",
    "answer3": "Cả vật tác động và vật nhận tác động",
    "answer4": "",
    "correct": "Cấu trúc vật nhận tác động"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Chọn câu trả lời đúng nhất: Theo quan điểm Chủ nghĩa duy vật biện chứng. Ý thức…",
    "answer1": "tồn tại không phụ thuộc vào não người",
    "answer2": "là sản phẩm của mọi dạng vật chất",
    "answer3": "là sản phẩm tinh thần của não người",
    "answer4": "là sản phẩm vật chất của não người",
    "correct": "là sản phẩm tinh thần của não người"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Nguồn gốc sâu xa của ngôn ngữ là gì? ",
    "answer1": "Nhu cầu giao tiếp",
    "answer2": "Lao động",
    "answer3": "Ngẫu nhiên",
    "answer4": "Sáng tạo chủ quan",
    "correct": "Lao động"
  }
]
